\begin{description}
  \item[Tableau 1 :] On remarque que $3\times14=42$~; $4\times14=56$~; $7\times14=98$~; et $5\times14=70$.

        Donc ce tableau est bien un tableau de proportionnalité.
  \item[Tableau 2 :] On remarque que dans la première colonne $1\times0,3=0,3$ mais dans la dernière $13\times0,3=3,9$ et non $4,9$.

        Donc ce tableau n'est pas un tableau de proportionnalité.
\end{description}